酒駕4次不悔改 她第5次害寶貝長女頭部重創亡

記者陳啓明／台東報導

台東一名曾4度酒駕被逮，遭到判刑的林姓婦人，沒想到她服完刑竟不悔改，去年6月18日傍晚第5度酒駕且肇事，導致自己重傷一度昏迷之外，甚至害同車就讀高一的女兒因頭部重創，送醫不治。台東地院日前審理終結，依觸犯不能安全駕駛致人於死罪，判處她有期徒刑3年6月。

判決書指出，林婦去年6月18日下午在台東縣卑南鄉某檳榔攤工作時，一邊工作一邊喝保力達藥酒， 獨自喝掉1整瓶，卻騎機車載14歲長女前往知本地區，下午6時10分許，行經台東市青海路一段時，先追撞同向洪姓男子駕駛的轎車，再偏向撞上陳姓女子停放路邊轎車。

強烈的撞擊力，導致後座林婦長女重摔落地，腦部重挫併蜘蛛膜下腔出血等，送醫搶救不治，林婦也因此重傷，一度昏迷，送醫後經抽血檢測，酒測值高達每公升1.22毫克。

台東地院法官審理後，認為林婦已是第5度酒駕被查獲，且林婦的機車駕照因屢次酒駕而被註銷，她第4次酒駕被抓後，遭判刑5個月，才於2017年9月4日服刑完畢出監，沒想到她竟不悔改，理應重懲；但顧念林婦酒駕肇事導致女兒喪命，應深受良心譴責，且林婦前夫也代被告求情「希望不要判太重」，審酌林婦家庭狀況，判處3年6年徒刑。

報應